鑽石五行屬咩野？

鑽石五行屬咩野？有無人知道？

木

碳

金

土

可唔可以解釋下

金 一定係.....

鑽石係碳 木都係碳 所以係木

鑽石係地下入面搵到，所以係土

水 因為要夠疊水先買到

全能系 因為集齊五系佢先咁硬

睇部首

鑽石五行屬戊土

怕火

第二個字呢？

終於有個識嘢嘅人講
鑽石本身係碳元素嚟，碳本身五行屬土都係戊土嚟
所以鑽石自然都係戊土

五行天干分陰陽，金分陽金「庚」，陰金「辛」，兩種係唔同既金屬

庚金係硬金，帶煞既金，所以通常會引用為兵器，硬既金屬，鐵，鋼（後解）

而辛金係軟金，（辛金溫軟清潤，非珠玉也），點解會話係非珠玉呢，因為辛金一直都比喻為貴金，首飾，所以有人會誤會玉石屬金，但係其實玉石係屬土，因為辛金要軟，所以辛金係貴金，金，銀類。

而庚辛係唔可以互換，金銀不能成兵，就算成兵都係用黎收藏非煞器，鐵鋼能成器，但不貴，就算成器都唔會有人珍惜，唔辛苦咁拎到。

而點解個人覺得鑽石唔係屬金而係屬土呢，就要睇五行關係，火克金，金一直都怕火，硬金屬要用火煉先會成器，煉鐵煉鋼，而軟金就更怕火，一燒就會熔，所以金遇火會轉變型態，而鑽石極硬，成型唔需要用火，又唔怕火，話佢係硬金又唔帶煞，覺得佢貴重而話佢係軟金又唔怕火。

而睇下土同火既關係，火生土，火燒完既灰燼會成土，鑽石由咩組成？炭，而仲有一樣就係鑽石成器既經過，係琢而成器，玉不琢不成器，所以鑽石同玉石一樣但同金唔同。所以我覺得鑽石屬土

如果係因為戴乜鳩首飾，乜鳩玉石屬乜就真係算撚數，水晶玉石唔理咩顏色都係屬土，金銀貴錶屬金，講撚完

戊土屬陽土，硬土，多為山石

哈哈，土克水，八字水為財，買撚完就少忽身家

Earth/地

鑽石係屬於我既

題外話 咁本身個人屬水，咁鑽石屬土，咁土剋水，咪唔岩？

五行論除左storytelling之外, 今時今日仲有咩實際價值